{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025529",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "한산도"
    },
    "text": "閑山島 (한산도)\\n\n慶尚南道 > 統営市\\n\n慶尚南道統営市の閑山面に位置する島は面の一番大きな島だ。 この島は斗億里、塩湖里、倉佐里、下所里という4つの法頂里があるが、東は巨済島、西は弥勒島、北は高城半島、南は龍草島、秋峰島、飛津島などで囲まれている。 秋峰島とは2007年秋峰橋が開通し連結された。 島には望山(295m)と古東山(189m)があり、海岸はほとんど岩石で構成されており、海食崖が分布する。 北西の海岸は閑山湾で古東山の下で海道が二つに分かれ、塩湖里と斗億里まで続く。 海甲島と上竹島、下竹島は閑山湾の入口に位置し、天然の防波堤の役割をする。 「閑山」という地名は巨済島の西側に隣接した数多くの島の中で最も代表的で大きな島という意味から由来した。 1592年にはイ·スンシン将軍が閑山島沖で鶴翼鎮を広げ倭船を撃破し、翌年には初の三島水軍統制営が設置された。 閑山島は朝鮮後期まで巨済県に属していたが、1900年に鎮南郡に編入された。 現在の建物は1930年代に建て替えられた。",
    "QA": [
        {
            "question": "閑山島はどこに位置していますか？",
            "answer": "閑山島は慶尚南道統営市の閑山面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "閑山島は何の島ですか？",
            "answer": "閑山島は慶尚南道統営市にある面の一番大きな島です。"
        },
        {
            "question": "閑山島の周囲はどのような場所に囲まれていますか？",
            "answer": "閑山島は東は巨済島、西は弥勒島、北は高城半島、南は龍草島、秋峰島、飛津島などに囲まれています。"
        },
        {
            "question": "閑山島にはどのような山がありますか？",
            "answer": "閑山島には望山(295m)と古東山(189m)があります。"
        },
        {
            "question": "閑山島の海岸はどのように構成されていますか？",
            "answer": "閑山島の海岸はほとんど岩石で構成されており、海食崖が分布しています。"
        },
        {
            "question": "閑山湾はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "閑山湾は古東山の下で海道が二つに分かれ、塩湖里と斗億里まで続く海岸があります。"
        },
        {
            "question": "閑山島の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "「閑山」という地名は巨済島の西側に隣接した数多くの島の中で最も代表的で大きな島という意味から由来しています。"
        },
        {
            "question": "閑山島の歴史的な出来事について教えてください。",
            "answer": "1592年にはイ·スンシン将軍が閑山島沖で鶴翼鎮を広げ倭船を撃破し、翌年には初の三島水軍統制営が設置されました。"
        },
        {
            "question": "閑山島はどの行政区域に属していますか？",
            "answer": "閑山島は現在、鎮南郡に編入されています。"
        },
        {
            "question": "閑山島の建物はいつ頃建て替えられましたか？",
            "answer": "閑山島の現在の建物は1930年代に建て替えられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 397
    }
}